Soit $\cal C$ un cercle de diamètre $[AD]$ tel que $AD=10$~cm. Soit
$B$ un point du cercle ${\cal C}$ tel que $AB=8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $ABD$ ?
\item Montre que la longueur $BD$ est $6$~cm.
\item Soit $P$ le point du segment $[AB]$ tel que $AP=5$~cm. La
perpendiculaire à la droite $(BA)$ passant par $P$ coupe la droite
$(AD)$ en $R$.
\\Calcule la longueur $AR$ et déduis-en la longueur $RD$.
\end{myenumerate}